如果日日返工都做錯野

（長文，圍爐放負）
經理無一樣野滿意我
話我成日入錯資料
呢樣都仲可以改

但最接受唔到係其他方面佢都負評
有次仲暗串我「高分低能」
真心好難受
仲講過其他難聽既說話
遲早趕我走

點解個個都咁成功
我連自己exactly想做咩都唔知
(興趣唔可以當飯食，但好明顯我鐘意對人多過對電腦）
我知自己唔啱做呢份
但又好迷茫咁

利申：大學專科fg，依加做緊文員，人工低到狗都唔做
後悔以前無好好諗做咩同埋個人無自信，先搞成今日咁

轉工/轉行啦，你志不在此lol
你咁既死人工作態度去邊都死，等俾人炒啦

轉工

11k - 14k?
巴打 是但搵份銀行工都唔止15K啦

我返左新工 一星期多D
今日都整錯野 但係自己肯留底 再問 再做
起碼同事覺得你有責任心
過左一段時間 你上曬手 到時輕鬆啦

個經理有冇大學學歷?
你做錯嘢可能只係你唔啱做呢啲嘢，
適合做啲更高層次嘅嘢。

大學生揸巴士會唔會好得過一個個揸左30年巴士嘅巴士佬?

大學生做跟車會唔會叻過一個做開嘅跟車?

可能2個例子唔一定完全應用到，但人有唔同專長。所以後生要不斷去試，有啲人好快搵到，有啲人仲係到探索緊，不必愁緒。

如果識打好關係
唔係大錯都有人攬你
不過盡量都唔好出錯啦

你讀咩呢其實

me too, 因為唔同原因成日做錯野有大有細

btw, 讀邊科？專科grad 做文員？

lm

Yes, 11-14k
我係絲
我果名好明顯係絲
依加搵緊專業人士俾意見我

我又係成日做錯野，份人轉數慢
有時如果想細心check又比人話做得慢

我都係唔識問到識，但因為太蠢，成日都唔明
我有諗過死守
但知道自己始終志不在此...

啱呀
無奈經理攞我同人比，話我差過人地好多

人工幾多先

咩野專科

多謝你

經理就係話我高分低能，覺得愈tedious既野愈唔啱我做

你估我好鐘意scanning filing copying咩

簡單野就唔好錯啦屌
不過我做野ok間中俾人讚咪一樣俾人串鳩我大學又點
啲老一輩自己無大學讀就搵人出氣

我人際關係好，但因為成日做錯野d人已經先入為主，所以都唔鐘意我

老實講 基本野做唔好人地好難信你

會計

一齊放負啦

會計
真係普通文員，打雜果隻

11-14k
低到唔想講

習慣下返工果種模式。。將心比己 當你做到老屎忽後你會唔想教新人，教完之後都成日錯漏百出

讀專科都做文員

唔小心
我已經改緊
我覺得自己有進步
但經理覺得無

最慘係佢話我高分低能
改不了

已經少左，俾d時間我

因為讀書時無自信，覺得自己只能做打雜

結果真係打雜

我份人就最憎比人睇死
佢覺得你唔得改唔到
你就一於做比佢睇
如果普通文員錯嘅嘢不外乎就係基於唔夠細心
同自己講小心啲同一樣野睇多幾次唔好錯
唔好俾人打沉你

仲諗咩專科讀完出嚟做文員
屌你會計都叫專科？

啱呀

但一叫我寫稿就俾佢屌到飛起

唔係咩

多謝你
我都搵緊專業人士意見

你未搵到發揮自己既地方姐，
試下搵朋友屋企人傾下，
唔好諗埋一邊

Fg做錯少少野係預咗 最緊要有承擔責任 有改善
如果你做極都錯咁就係你問題啦

最親既人嫌我太負

未至於做極都錯

你究竟經歷左D乜

絲打考ACO啦

讀過大學只係代表讀書能力唔錯，同工作能力未必掛勾

利申大學畢業，返工成日做錯野

完全一樣，又係唔知自己想做咩，想揾人傾下又係比人嫌

呢啲嘢唔改真係成世俾人玩

入date 定入data ?
看圖識字 應該做幾次就熟

橫睇掂睇都似係你自身問題
工作盡可能都對事唔對人
做錯野屌你好正常，唔屌你就等於推你去死(我覺得)
真係唔得咪轉工試下有無改善

你上司咁閪
早走早著啦，佢人嘅問題唔好逼得自己咁緊

有咩慘得過上司表達唔清楚 做唔岩佢要既野就屌 如果你上司ok既 你應該比多d心機 怕唔記得既就抄低佢

可憐你即係想你死

嚴師先出高徒

萬一以後你坐到上去,由得下屬做錯野,你咪又要揹鍋

樓主咪當係學習既過程囉

但係的確好多都高分低能

個個返工都會做錯野 差在有冇人發現
差在有冇心去改 加油

希望依加唔遲

真心俾人睇唔起

成日同朋友講返工點俾人鬧
係人都怕我啦

我應該會試下

同路人

見你係咁提高分低能，睇黎你真係好介意。
但你諗下，你出黎做野，小事入資料又錯，重要少少寫稿又唔得，咁.... 好難怪佢咁講

我唔想做銀行

我地可以pm傾
一齊放負

人工低到狗都啦做 但又大學專科畢業
唔好話人地睇唔起你嫌你廢啦 自己都對唔撚住自己啦
又唔係為錢 又唔係為興趣 但係仲做緊 你仲唔撚係on9?

我上星期開始小心d, 已經錯少左
但經理話我高分低能，呢個先係重點

成日搞到人地做錯野

係呀，所以我都懷疑自己係咪廢人

我都覺得自己on9...
求屌醒

連累同事

同樣fg，會懷疑自己既能力⋯好驚會做唔到成績出黎⋯

會計成績ok但自己未做過

i know that feel bro
我背景都同你好似

你係現職aco?
Aco成日俾人捧到好高
同埋你係大學生？

你係Sales?

例如呢

其實係咪d人唔識解釋 明明d野應該續step續step教 佢地當某d step係理所當然咁skip左

係呀，驚講野唔夠叻，又驚唔到數

我覺得佢講得太快
但當然對方唔覺

就係因為自己由細到大都好自卑
覺得自己咩都唔得
咩都唔敢試
所以我從無報過

依加想大學重新再黎

同樣係讀accounting，做銀行，不過就做左半年，都係成日俾人屌check錯數、入錯data，唯有錯完之後好好記住錯咩，就算俾人黑面都要問人野，用notes記低重點。

多謝
Excel test難唔難...？
我淨係知佢會叫我整返個一模一樣既doc

我有咁做

原來會計係專科

同你情況差不多, 不過專科都唔係
做錯嘢被人窒就真係冇得怨, 鬼叫你錯咩, 唯有自己醒水啦
如果唔係做返你degree相關而你又冇特別技能, 一開始做scanning filing嘢其實都係無可避免, 唔通一開始就交啲實務畀你咩
遇著好上司會有心慢慢教你嘢嘅, 不過自己都冇心做嗰陣又冇得要求咁多, 返工做嘢又唔同返學咁人地有責任要教你 共勉之

返左差唔多兩年都會唔夠細心做錯野 ，有d懷疑自己係咪集中力有問題 ，個人又好易緊張，一有緊急野個人就慌哂，腦袋一片空白

再係咁落去真係唔係辦法

我依家條team都好多老野，成日串串貢，黑面，話新人，講是非，教野教得快，想你快d學哂d野，跟住俾哂d野你做，但咁樣做會俾走哂d新人，所以我條team長期都唔夠人。跟著d老野就埋怨d人成日走。

多謝你
我只係覺得
唔小心仲可以改
高分低能真係改唔到

慢慢做得唔得

仲以為做啲咩俾人罵
屌你scanning filing copying 都錯
證明你真係好蠢

同你差唔多情況 不過10k

Overall la, 重點你data entry

咩工得10k

我明...
已經盡量小心，但次次都係意想不到既位花式犯錯
都有比人話高分低能，而我駁唔到...
唯有做野努力d 付出比人更多既時間同心機去彌補，唔係可以點？
至少認真都可以係一個優點，幫你慢慢進步
共勉之

唉我同你差唔多，fg返左銀行back office一個月，都成日有careless mistakes做錯嘢或者有嘢唔識要問，雖然同事好好人無鬧我但都覺得自己7

連登點pm?

Sor tg

你成績好可以試下 特別係你人緣好 又係囡 呢行極度吃香

我諗諗先 多謝你意見

叻人做咩都叻

出咗黎做野之覺得
呢個世界總需要我呢d廢柴

我讀accounting，但係想轉做it，或者搞start up，起碼用到d才能，但沒cs degree做唔到

有時並唔係自己無改變到
而係俾佢以前已經施加落來的壓力影響到 變到做啲咩都好怕做錯搞到反而錯更多
一轉工就會重獲新生 當然前提真係有改

利申 過來人 以前壓力大到日日懷疑人生

讀書點同做野，兩個性質都差好遠
就算你高分又點？高分只係代表你有咁既能力去做個位，但唔代表你高分就會做得好
最憎啲高分低能，成日以爲讀書高分就做咩都勁，點知出到黎做到on99咁
Sorry,對得太多呢啲人

我覺得出到黎社會，除左學歷，自信心、溝通能力、社交能力、情緒管理都好重要。如果要響個社會生存落去，就要去改善呢幾樣，唔係就好辛苦。

但樓主如果覺得個工作環境好差，管理差，d人turnover好高，我覺得早走早著，上司的管理好影響下屬的表現。

啱呀
如果個個都係醫生律師
咁仲有人掃街？

咁你依加做緊咩

銀行back office

都啱架，依加好驚做錯，但慢慢做人地會覺得我食時間

你由咩工轉做咩工？

唔緊要，我都想俾人屌醒
我先啱啱出黎做野姐，但都衰過其他fg

Dept某幾個位係長期空左
有人黎都做唔長
好恐怖

都幾正Y

我22，岩岩今年FG, 岩岩份左第一份工兩個幾星期，係某大公司做一個流失率好高，但講小小技術既位。

人工好低，但我都只係貪公司個名有名氣，諗住一年後就走，不過老實講返工其實好唔開心。

我知自己好green, 心態都未成熟，好多地方仍然需要自己努力去改，手藝都有待改善，不過身邊d同事真係同我自己相處唔黎，我亦都知道佢地係唔多睇得起我，依樣係真係比最大困擾我既野。

返工壓力越黎越大，佢地既態度都唔太有善，但冇辦法，我實力未夠，冇資格要求d乜，唯有努力去自己摸索，去用雙手拎返屬於自己應有既待遇返黎，衷心希望半年之後既自己可以有好大進步。

除左番工仲有好多其他野講架嘛

事實真係讀書幾叻都唔=工作叻

香港教育系統問題，外國好好多

其實有邊個唔做錯野 最緊要係點補救 俾人針住既話 有心搵你錯處 一定係越錯越多 夾唔到同事上司就早d走好過啦

轉工仲好
之前返過一份工係咁俾人挑剔錯處
壓力好大d文件睇幾次對清楚就俾人話慢
問多兩問就西鳩我面
做到個人灰哂都係走人
跟住下一入同一份工種d同事好包容而且真係識教人
一開始雖然有d錯但好快都上哂手而且有傾有笑
你就會發覺原來係上一間既公司同事工作環境唔適合你

下一份工作

咩叫做專科
btw 下之做錯唔好比人知

專科都走去做狗工爭飯碗 唔關得我呢d低學歷無人請

多謝你既分享
我明白每份工都要努力，但我都諗緊文員係咪真係我歸宿

咩狗屎垃圾都講一餐

不過老實講，自從返工之後同人少左話題，畢竟我返工都係scanning filing copying data entry...
同最親既人都無咩講，無咩聯絡
已經習慣左
關係都唔知係咪差左

係架，我識有高材生放假都唔願返工，寧願讀書

今日check多一次都錯
真係要咩都check 2次

我呢間同事幾好人
但因為我太蠢太唔細心所以激死左佢地
不過有時覺得經理講野唔清楚

今日check多一次都錯
灰到爆

但你會做得好過我呢d高分低能

現實係有好多低分高能，只係部分人唔鐘意讀書，唔代表工作能力會低

唔好聽人講乜野大學生唔駛渣巴士叻，果啲係技能黎，要考牌。data entry 呢啲唔係睇skill，係睇你個人做野有冇條理細唔細心。如果你做clerical 野都搞到咁，俾你管人/做專業野實出好多錯甚至公司要賠錢，諗下點做好啲啦

出面做野更加講人際關係，尤其係中小企
大把人能力低過你都可以做你上司
就算係大公司/政府，你升到某個位就要有人脈先可以再升上去

我老細直程唔同我講野 我d work都佢唔睇

Check多次都錯 姐係你無認真睇囉 認真睇會兩次都錯？

由番工到依加, 冇一日係冇做錯過野

仲未比人炒？

差唔多情況但係已經返咗就一年
老細講到出口覺得我唔上心, 唔認真, 嬌生慣養, 但係問心我好努力落每個字都有諗過
有啲嘢好似真係小心極check 7, 8次都會唔啱, 都雖然有其他嘢我覺得係同老細觀點唔同, 唔係做錯
覺得做嘅嘢冇興趣亦冇能力, 不過走咗搵唔返而家份糧

所以話
鐘意讀書但唔識做野
真係有鬼用

所以咪話
鐘意讀書但唔識做野
真係有咩用

Me too

下次要check 2次

分享下

願問其詳

見識過好多唔同人種

有d人讀書同工作都非常完美但

例如1日相同的工作交比2個人做
1）1個讀書滿分用一星期做左90分交
2）1個讀書廢但好醒水用半日做左50分交

但2者都係叫收貨的
工作效率用讀書分數睇唔透的

我係老闆情願要2號

我都係

不過d野唔到老細手,所以俾同事叫我改返就冇事

我d野同事都要再check

我係慢工出曬錯